點樣可以停止自已無窮無盡既物慾？

成日同自已講買埋乜乜我就會好滿足會一段時間唔買野
結果買完ipad就買macbook
買完一樣野總有另一樣野想買
Grad左都成兩年都仲係儲唔到錢
個個月就係買買買
唔買根本上就唔知自已有咩生存意義
今個月月中已經買左好多野...就黎over份糧

代表你搵得太少錢/
之前搵太少好多野未買
值得買嘅無咩所謂嘅
幾時買要計劃下

好易，當知道朋友儲低筆錢炒股就得。

執屋
斷捨離
將掉既野mark低值幾錢 有無物盡其用到
計下每一樣野要用幾多工時先換到

cut咭，出糧俾晒啲錢老母，每日俾返$200你生活。

限住自己每個月淨係可以用幾多錢買d濕鳩野，例如每個月2000蚊，你想買一皮野嘅野咪儲5個月錢先買囉

搵其他興趣令你有滿足感

仲有我自己做freelance個舊錢我會分開一半，一半攞去會，一半攞去買野

好簡單 繼續買 買到你咩都有就會唔想買
申利買衫買到驚...

咁樣我好快會去IFC....

同樓主都樣

改變是痛苦的

智力低會控制唔到自己, 你可以試下重新投胎, 睇下可唔可以刷高d 個智商

Del Facebook ig
依d野令你有比較

開多個銀行戶口for儲錢同投資，月頭撥一筆錢過去

辭咗份工咪冇錢買

我碌卡矛錢都碌到

買咗車未？

我都好中意買，但又唔會買好多嘅
一個月買一樣貴少少嘅野俾自己

剪信用card
有野想買就買二手貨先
樣樣買新既好貴
唔需要嘅野就賣咗佢or 送比有需要嘅人
仲有就係要增加收入

貴係有幾貴?
我覺得一個月真係好難涯

電子嘢好少事 買完macbook用幾年
開始追名牌個陣先真係停唔到

是撚旦啦
而家香港都變到咁
有咩所謂
開心下咪算

買買買

點樣可以停止自己無窮無盡的性慾? 成日想去141/打飛機

心靈既空虛 唯有用物質去填滿

應該係現代都市人既寫照

真
冇朋友冇女朋友冇興趣
乜柒都冇..只係得每個月份糧個少少錢

打飛機冇問題窩 注意下頻率就得

頭兩年都正常既 好多人都係咁

比曬啲錢我

你個問題都幾嚴重
虛榮心重
試下Cut信用卡先
冇信用卡好多online shopping 都買唔到

樓主只係停留係物質追求扺佢窮啦

以前聽過一個老師講過
你見到一樣物件好想買的話
唔好買住 等一個星期你依然覺得想買
咁你就去
唔知啱唔啱你用

師兄可唔可以分享下你追求緊d咩?

留名

因為知道每個月都有錢入自己個戶生活無憂
試下完全唔做野一排
冇收入洗錢就會諗過度過

試下追求知識

聽下呢2首歌

點解唔買
錢作用就係買嘢

咁更加無買錯啦

一鳩樣

呢個真
我有樣嘢幾個月前好想買
等等下而家團火都熄左好多
除非佢真係再減好多我先會想買

上面已經有師兄講左
就係定額儲錢法
例如規定儲2000，咁你淨返可以買野既資金就會少左
儲既果d錢盡量令自己郁唔到佢
淨返既，無論你點亂花錢，都起碼有個戶口係每個月都有進帳，保障你不時之需 (e.g. 整牙, 睇醫生, 壞冷氣壞雪櫃 etc)

另外就係減少衝動消費，幻想下你唔買呢樣野既話，果筆錢可以點用，係咪現有既野可以替代

點樣可以有物慾
完全沒慾望買野

事業/興趣/女/光復香港 etc.....
呢個世界有好多野等住你去做
只不過未被你發現

搵我幫你管錢

屌你以為自己開post, 不過我係因為鐘意太鐘意買野又變相pust 自己愈搵愈多錢
我近排搵到個方法幾岩我就係出糧果陣將將部分既錢轉做美金之後買股票，一黎你變左股唔係話賣就賣。二黎又麻鳩煩令自己個incentive 低d
不過最好既方法都係變自己鐘意既野買鳩曬佢。我都係鳩買d tech 野但係因為基本上咩都買齊之後都無野吸引到落手

吓 我真係唔知有咩買
男仔少啲

搵到錢又怕咩買?
名牌都保值，最怕拎咗去豪賭，
搵唔到又要充大頭至可怕，
窮人10蚊餐飯都話貴，
有錢2000蚊都叫平，
平貴只係比較，
要控制買野，不如學下放棄比較先

咁證明儲錢對你黎講唔重要 咁唔洗儲 繼續買

俾我
我幫你儲住

唔好比世俗既觀念影響到自己，邊個話一定要草錢

但係唔好大洗到自己都負擔唔到，呢個係常識

男人一定要儲，如果唔係十條女九條都飛
女人就使盡佢，無人會指責你

香港除左睇醫生之外都無乜用
買樓都係唯有同另一半一齊儲

你幫咗香港經濟好大幫架啦

打多d飛機

係買就搵樣值得啲既野去買 -

我好極端，瘋狂慳錢儲錢，但同時當我突然想買某樣野/純粹想使錢，就會報復性反彈
心諗咁平時慳嗰一兩蚊做乜鳩

所以我覺得節流不如開源，控制下但唔好太節制，因為物極必反

你講既買ipad 買macbook 係壞左/唔夠用所以換？定單純想追新款？
其實當你買到咁上下就會開始諗係咪太大駛，之後就會開始諗新舊都係咁用/做咁既野（e.g. 新舊手機都係wtsapp / fb / 手機game)
再之後你可以set 個rule 就係買新野前計下對你有冇value adding? 大唔大過佢既cost?

咁係因為你買啲野貴姐
我都要keep住買野，但會控制喺2000蚊-3000
好彩我買啲野平
但買野唔係罪過
可以化為你番工既動力

我都成日買玩具
自己買完會係網上賣番出去 打個和 super

我買嘅野多數都為左享樂
唔買都有現有嘅野可以代替到

斷捨離真係好難

係咁簡單d人點會成屋都係野
消費主義下，物質係無盡
用慾望去填慾望係冇可能填得滿
慾望只會越黎越強，價格上限越黎越貴
停止只有一種方法，就係斷左自己既慾望
知道自己乜野係必需
乜野只係想要，用黎滿足慾望
買野前停一停諗一諗係咪真係需要
自然就可以脫離無盡物慾

我都係，有錢係身唔洗就好唔舒服

咁你量化你既享樂值幾多，機會成本又係幾多

除左買野, 你個人有冇其他興趣先?

咁點解釋我買衫買到驚
申利成屋都係衫

益下馬會 會唔會舒服d

去一轉中東，非洲，如果你仲係人，你應該會內疚

會換黎頭痛

咁益條女呢

出糧俾一半人工老母 叫佢幫你儲起

買咗會唔會冇飯食？唔買會唔會發達？

如果兩樣都唔會，點解唔而家買咗先

錢係賺番黎，唔係慳出黎

咁當然買完要有用啦

巴打買到驚係驚到日後長期都保持呢個狀態唔再買衫?
定係當D衫著舊左, 厭左, 屋企清左呢堆新衫後就會再買一堆衫番黎再驚過?
如果係後者只不過係當下物慾得到滿足, 驚覺自己洗左好多錢而後悔
非真正脫離無盡物慾, 什至下次可能仲會買得更多更貴
只有真放下慾望先可以脫離無限追求物質苦海

我以前都會咁諗
掉一次發覺慳好多 搵野/管理野 既時間同力
就會好爽

但超爽

你似係病態購物既前中期
勸你搵搵自己個購買慾成因
再唔得要睇睇心理醫生尋求意見

係，成日以為會有用既野擺哂喺到封塵無用過
以前會好唔捨得掉，覺得好浪費，原來擺到唔記得左有擺到過哂期仲浪費

仲要記住屋企空間有限
你擺垃圾佔既地方都一樣交緊租

以為自己開post
呢幾個月少出街成日縮喺屋企
好想將所有嘢都upgrade等自己life quality好啲
買完ipad之後又想買個4K mon駁落macbook
又想買過部大啲嘅4K電視（而家用緊呢部細細部正常運作到）
之後又會想買啲盆栽裝飾下屋企咁
總之就買完一樣嘢又會想買另一樣

咁咪一樣儲唔到錢

點樣可以停止自已無窮無盡既性慾？
呢個對我難忍啲

我完全相返物慾極低，咩都覺得唔抵買唔需要
返工為過日晨多過搵錢買野/儲錢

買冒牌貨咪可以平好多

如果件野Amazon有， 加入wish list
永遠唔落cart
其他網購個wish list 都係咁用
得閒開個list 睇就算

性慾呢

我都係咁 成日都見到就想買
呢啲邊有得㩒住自己㗎到頭來你會有啲錢就買得仲勁
俾自己買 不過要衡量過邊樣嘢真係需要嘅就買
上網買果啲就㩒入個cart到 之後熄咗個app
等兩三日冷靜期俾自己諗下係咪真係需要
慢慢減輕自己嘅消費慾啦 呢啲冇得一下cut㗎

我2月先買到驚
到而家都冇再買過衫
隔得4個月唔係好作準

儲乜鬼呀
唔儲啦

分享一下我

開一個戶口
剪咗張卡
一出糧先放2000落去
正常生活
到月尾餘錢又入落去
有入冇出
因為要拎錢就要補卡
我懶唔會咁做
加上放既錢又唔多
所以一直看得個戶口冇乜錢
就唔記得佢
我每年先會睇一次總結
雖然唔會話勁多錢
但5位數要黎應急錢都有既

看得=覺得

唔方便呢 遲下去旅行

樓主好彩唔係旅行上癮

認真，買美股，咁就可以滿足自己購買慾，又唔會哂錢

記帳

同埋我好憎屋企好多嘢所以我好少買嘢

搬多幾次屋你就會冇物欲

其實我唔係衝動性消費...
有D野未買個心就會好似有野未做咁
有野過左成年冇買都買左...但又唔係有咩用...

我有咁做...不過唔夠流動現金找卡數
而家要動用國庫...

去啲窮嘅地方睇下人哋點解食樹皮都開心過自己每月換新電子產品

以前會買平野
不過覺得買假野一黎滿足唔到自己
到最後都係要買返真野

但宜家有ebanking同payme......

比我凍結咗

咁你冇得救
一儲夠一筆就馬上做定期囉

真
利申：幾乎冇物慾

浪費都算 最大獲係舊錢可以做其他你更想做既野或儲起佢都可以應付不時之需

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

今晚又買咗千幾蚊

買左咩?

一堆Thann嘅洗頭水沖涼gel

有折咩？

打多啲飛機

sogo正價有8折

咁買埋呢轉唔好買啦 年尾/下年先再買

以前都好似你咁
但當見到同學朋友有投資開始買車買樓
而你搵個錢旁身都無
你就會好後悔

我係後者
依家唔俾自己再睇衫
驚控制唔到又買

都係
慳埋慳埋真係可以慳唔少

開citi debit master card 直扣錢咁當信用卡用

唔好話搬屋 旅行最後一日執gip走已經想掉晒d野

諗下成因